1909 a. 15. Oktobri k.p. ilmusiwad Wäätsa wallakohtu koosolekule kohtule isiklikult tuntud  Kirna walla liikmed  Hans Mardi p. Polberg ja  Mari Kustase t. Seewel, sünd. Reinkort ja palusiwad kohut akti raamatusse üleswõtta endi allnimetatud suusõnalist lepingut:
 Seewel müib oma sauna, mis Kirna wallas "Mihkle" talu krundis on, selle talu omanikule Polbergile kahesaja üheksakümne wiie (295) rbl eest. Polberg jätab Seewelile õiguse selles saunas  surmani elada ilma tasuta.
Tähendus.- Ühes saunaga saab müidud ka sauna juures olew kuur.
Kahes kohas on maha kustutatud "Reinkort" ja peale kirjutatud kahes kohas "Seewel" ja "Seewel, sünd." - see on õige.
H. Polberg /allkiri/
 Mari Seewel, sünd. Reinkort ei oska kirjutada, tema palwe peale kirjutas alla  N. Pommer /allkiri/
See leping on pooltele etteloetud ja nende poolt alla kirjutatud: Polbergi poolt isiklikult ja  Seewel eest, kes kirjutada ei oska, tema palwe peale  Nikolai Pommerilt.
Peale kirjutatud "Seewel sünd." on õige.
Eesistuja M. Reiman /allkiri/
Liikmed
M. Kohw /allkiri/
J. Uustal /allkiri/
Kirjutaja  Pommer /allkiri/
